三月北海道之旅行程求批

想問咁樣會唔會太趕， 大家可唔可以俾d 意見呢？
函館上唔到山所以唔特登去。。。

推一下先
第一次同屋企人去北海道

美瑛富良野最少玩2日，建議札幌玩1-2日就夠。
(旭川上大雪山同去美瑛都比較近)

札幌去埋郊區？
冇雪祭應該唔駛留咁多日。
小樽去登別要經過札幌(搭車計），不如住返札幌好D。

登別你玩唔玩到2日？
半日/夜行山+湯沼，忍者村、熊牧場（另有個超超超級細迷你動物園，小㰖燒烤場咁上下大）
我認為住一晚就夠，夜晚去旭川好過，
或者中途返新千歲機場行吓，

不過旭川除左動物園又冇乜野行（唔計個搵笨又交通不便既冰雪美術館），商場又唔係多

頭先改過個行程
留登別咁耐係因為屋企人堅持要浸溫泉..
定係應該有其他選擇呢

美瑛就想影果幾棵樹同森林所以先自駕過去
同埋去旭川動物園睇企鵝

上年差唔多時間去,富良野/美英/夕張無乜野睇，去旭川的話叫順路去埋
如滑雪/玩雪可以去埋二世古
如温泉可去定山溪
租車要有etc and hep ar

巴打如果你家人鍾意浸溫泉
自駕嘅話搵日去支笏湖都好靚
尋晚住完支笏湖鶴雅 個室內溫泉好正
我地兩個人70000yen有找
包早晚餐
札幌市內我留咗兩日都頂唔順
冇乜嘢行
旭川正啲

想問美瑛果時重有冇雪呢?
租車既HEP係咩黎架?

巴打你有車直接全程揸車好啲

巴打想問E家北海道天氣點樣呢?
返去可以再考慮下浸溫泉既地方, 70000YEN OVERBUDGET
旭川除左動物園重有咩地方介紹下呢?
謝謝

都有諗過, 但頭果幾日響札幌市應該搭JR都得
出左去就會全渣車啦

係札幌住過一排（讀書）真係好舒服
小樽真係好正

巴打三月時份有冇去過富良野/美瑛呢?
其實好驚地到冇雪, 冇野好影
定係果幾日應該住旭川唔住美瑛呢

HEP (hokkaido express pass)

Apr 6, 2016 夕張

嘩
多謝巴打資料
真心有用呀喂! 咁除左札幌市內, 可能自己渣車重抵呀喂

巴打
想問你響邊度租車呢?
我見TOCOO 幾抵
但發覺小型車冇 HEP 優惠方案....

New honda fit, about 280 per day

你3月先去應該同而家差好遠

食就有介紹

玩就冇啦
我去動物園嗰日
大雪到淨係睇到企鵝，北極熊，鹿同狼
獅子老虎嗰啲真係條尾都睇唔到

但動物園隔離有個叫雪之村嘅可以去玩下
玩雪上香蕉船嗰啲
不過3月唔知仲有冇

樓主如果家人鍾意浸溫泉除左登別外仲可以考慮下美瑛白金溫泉區，咁既話美瑛富良野之間你可以向呢邊 stay 一晚。

一陣睇下先， 謝謝巴打

燒肉黎
我見天氣報告話三月重有雪落的

如果係咁可以響登別stay 少一晚喎， 睇下貴唔貴先一陣， 不過登別上美瑛真心遠

巴打， 我搵唔到佢有得揀HEP 租， 是咪confirm 左之後再email/ 打俾佢地？

我有email佢,不過唔so我，去到攞車佢又問我要唔要，你book車要include ETC機

重點
1. Hep 唔係間間門市都有,租車同還車的門市都要有賣hep先得
2. Hep唔一定有so，要睇你多唔多上高速
3. Tocoo 同 都係網上中介，orix係租車公司 (記住要用日文網頁先有平)
4. 怕抄車可買全保

等我睇下先, 麻煩巴打

唔好意思巴打們， 轉左個行程。。。 少左一日。。。

個人覺得旭川行動物園好過落函館，後者釣腳好多而且一心只係為上函館山睇夜景萬一𠴱日遇上天氣差咁基本上成件事係泡湯，我諗你向南落到登別算，反正你會到美瑛富良野𠴱頭放返旭川會比較集中同順路。

同埋我始終覺得 stay 札幌唔駛留咁多日。

之前嗰 plan
最後有D無去,多好個小ya ma

Sapporo 真係唔駛咁多日, 仲要頭尾都喺嗰度
Btw, hea遊都ok

我都諗緊函館個問題, 夜景想睇, 但驚天氣差真係ON9.. 因為來回真心遠.....
札幌其實真係冇野行? 唔係類似大阪難波或者東京新宿咁既?
其實我未去過

等我參考下你果個再改先
同埋巴打, 你果時大唔大雪, 渣車同路面有D咩特別野要注要?

我四月去已經off season，無雪落，只有積雪,所以同一般揸車無分別,上accuweather睇三月你去會有雪，夜晚揸小路時小心D,可能四五點天都黑

我上次有二三日係東京，你可以諗諗

札幌市內三日兩夜都已經好足夠，話就話札幌係北海道最大城市，但市內其實唔會好似新宿難波咁咁旺，𠴱邊最旺既時段人流都唔算好多，比我係你一係撥一晚去洞爺湖浸多晚溫泉，旭川可以撥一晚 stay 層雲峽溫泉，如果你家人鍾意浸溫泉既話，自駕轉多幾個場交通上都唔會好煩。

我係坐VANILLA去飛成田
但都係留響機場行下算

多謝巴打資料, 再睇下先

明白, 咁可能有機響函館過多一晚夜
渣咁耐車真係睇個夜景有點兒ON9...

sorry, 問漏左, 北海道雪軚是咪基本裝備黎, 駛唔駛特別同佢講要換軚

我都想租車，札幌泊車麻煩嗎？係咪可揀4wd,我2月去

是基本裝備,唔駛同佢講要

禁煙後面個日文點解

日本泊車應該唔煩， highway 有pit 停下餐廳門口又有位停， 酒店有d 包停車場tim

雪軚一定default有,4wd有得揀，二月如上山積雪可能要snow chain, (我未試過，答唔倒,9吹吓)

札幌泊車唔係好知，其他地方一定無問題，酒店多數一千過夜

スタッドレス (無釘防滑, Studless snow tires, by google translate)

version3

二晚應該都有一晚可以上山睇夜景嘅！
上次都好大風

咩黎

e 個好似好過頭兩個version 呀可

Cdw:類似第三者保險
Rap:類似全保(如確定買唔買,好似到攞車先加返)
利申:有買,唔太記得book定攞車先買

我都會買
有墊底費, TOUCHWOOD TOTAL左都好似俾一萬幾千YEN

應該會FOLLOW VERSION3 去玩

其實未試過日本揸車，唔識日文泊車會唔會好覆雜呢

最唔駛擔心就係泊車, 反而D小巷窄路唔係渣開車都有D難搞.
有時要摺埋倒後鏡先夠位.

大城市如札幌可能有D自助泊車位,無人收錢,有部汽水機嘅物體自己入錢(我印象有幾種唔同設計)

入油都係,所以我要揾有人serve 先得

就係最怕d自助泊車位難攪，有冇師兄試過，例如跟map code去到想去既地方，gps會顯示邊度泊車嗎

My advice is,

1. how good is your driving skill
2. check the weather ahead first (snowy and dark in the driving way, the opposite head light will definitively affect your eyesight)
3. Parking doesn't really matter as it doesn't take your LIFE
4. But I think in Hokkaido, parking is very easy in the country side
5. You can have your body language to ask someones.
6. Get your phone fully charged as google is your best fried.

其實唔難
泊左埋位， 地下就會升舊野上黎響後轆前面
之後就去玩， 返黎入返個泊位number去部機度
佢就會話你知俾幾錢， 俾完車底舊野就會落返去， 開車走人

入油我未試過self serve， 渣幾次都係俾人入
有冇巴打有經驗

日本會有人指你埋邊個位入
落車埋部機揀(咩油/入指定數量/打爆）
跟住支槍會鬆出黎
入完睇moon入錢就ok

以前係澳洲都係自己黎,所以無難度

揾唔到英文介面
今年有同事入錯diesel好大獲

google translate

留名先，四月尾去

油渣 係ディセール/軽油,通常係綠色同有個警告牌(日文 )

普通油係レギュラー
High octane - ハイオク

睇緊租車有冇得BOOK左架車唔駛俾錢住
怕三月突然大風雪渣唔到要CANCEL...

有冇人試過去Facebook 個北海道租車網租車，好似幾好

Thx bro

有冇LINK SHARE

有次同老婆外父外母二個朋友冬天去北歐又係揸車,咁外父又拎埋個國際牌諗住幫輕我啦(已驚),diu真係比佢抄咗車,睇太多外國災難片嘅我緊係主角上身叫全部人落車,我以為係湖。

好彩後面有車即刻停低落手落腳幫我地， 試咗唔得就幫我地叫拖車，如果唔係我地識q講自己係邊

之後要揸差唔多300公里，揸揸吓天已黑,無街燈,條路D白綫又比啲雪遮住,想停都唔得，又好彩有一架車突然係前面出現，我就跟佢尾, 好彩佢唔係以為我推佢。

其實初初拎車的時候已有小伏,就係攞完車，d staff走哂發現尾箱開唔到,最後d staff好唔情原返離想diu7我地連門都唔識開, 最後要去佢地車房先開到,應該結咗冰,我老婆送咗盒朱古力比d staff咁我地就走(老婆話過期嘅)

之後所有嘢都好順利,係唔小心撞死咗隻野鳥,其實佢唔yolk係唔洗死,我知係我唔好,應該響Horn, 不過慣咗香港mode(利申:住過廟街附近)

建議札幌想玩可以去近郊，滝野丘陵國營公園

好撚大，免入場費，而且有得免費任玩200米長的水泡滑雪梯，
仲有S字滑雪梯，

又可以免費借雪鞋行入雪

建議札幌想玩可以去近郊，滝野丘陵國營公園

好撚大，免入場費，而且有得免費任玩200米長的水泡滑雪梯，
仲有S字滑雪梯，

又可以免費借雪鞋行入深雪地去睇冰瀑㳍，

想滑下雪又有得平平地借滑雪用具玩滑雪（平過滑雪場好多）

仲有比較少見的步行滑雪區and用具借（塊板同ski唔一樣)

佢識中文
[img]

Orix 7日前可免費cancel, 但我唔識，可能要揾識日文朋友打電話去講，我上次去到先比credit card

平D咩

我見價錢差唔多，又識中文only

無壞嘅,text佢全保,etc,hep,car model,日本點support,中文?and cancellation policy,係咪香港註冊公司(利申:非打手)

Btw, 你睇咗天氣先,

親戚上年試過租Tocoo張卡俾人盜用左

點解禁多人要etc,hep..我都係plan 揸3日車，係咪冇都得呢thx